\subsection{Pregunta 15}

Determine el Costo Total (CT), Costo Fijo Medio (CFM), Costo Variable Medio (CVM), Costo Medio Total (CMT) y el Costo Marginal (Cmg) y grafique cada una, dada la siguiente proyección:

\begin{table}[ht]
\centering
\caption{Costos}
\label{tab:etapas}
\begin{tabular}{lcccccc}
\toprule
\textbf{Q} & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4} & \textbf{5} & \textbf{6} \\
\midrule
CFT (UM) & 75 & 75 & 75 & 75 & 75 & 75 \\
CVT (UM) & 37,5 & 52,5 & 60 & 75 & 97,5 & 150 \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\textbf{Respuesta}

Para determinar el Costo Total (CT), Costo Fijo Medio (CFM), Costo Variable Medio (CVM), Costo Medio Total (CMT) y el Costo Marginal (Cmg), podemos utilizar las siguientes fórmulas:

\begin{align*}
\text{Costo Total (CT):}&\quad CT = CFT + CVT\\
\text{Costo Fijo Medio (CFM):}&\quad CFM = \frac{CFT}{Q}\\
\text{Costo Variable Medio (CVM):}&\quad CVM = \frac{CVT}{Q}\\
\text{Costo Medio Total (CMT):}&\quad CMT = \frac{CT}{Q}\\
\text{Costo Marginal (Cmg):}&\quad Cmg = \frac{\varDelta CT}{\varDelta Q} = \frac{CT_i-CT_{i-1}}{Q_i-Q_{i-1}}
\end{align*}

Dado que tenemos los datos de CFT (Costo Fijo Total) y CVT (Costo Variable Total) para diferentes niveles de producción (Q), podemos calcular los valores correspondientes para cada métrica utilizando estas fórmulas.

Primero, se usó una hoja de cálculo para obtener los resultados:

\begin{table}[ht]
\centering
\caption{Costos Totales}
\label{tab:etapas}
\begin{tabular}{lccccccc}
\toprule
\textbf{Q}&\textbf{CFT}&\textbf{CVT}&\textbf{CT}&\textbf{CFM}&\textbf{CVM}&\textbf{CMT}&\textbf{Cmg}\\
\midrule
1 & 75 & 37.5 & 112.5 & 75.0 & 37.5 & 112.5 & - \\
2 & 75 & 52.5 & 127.5 & 37.5 & 26.25 & 63.75 & 15.0 \\
3 & 75 & 60.0 & 135.0 & 25.0 & 20.0 & 45.0 & 7.5 \\
4 & 75 & 75.0 & 150.0 & 18.75 & 18.75 & 37.5 & 15.0 \\
5 & 75 & 97.5 & 172.5 & 15.0 & 19.5 & 34.5 & 22.5 \\
6 & 75 & 150.0 & 225.0 & 12.5 & 25.0 & 37.5 & 52.5 \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

Ahora grafiquemos cada una de estas métricas:

\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{grafico15.png}
    \caption{Métricas}
    \label{fig:imagen}
\end{figure}
\qed